被無理搜身要注意事項

根據《警隊條例》（第232章）第54(2)條，警務人員如合理地懷疑某個人已經犯罪、或即將犯罪、或有意圖犯罪，便可截停該人。警務人員可要求該人出示身分證或護照，亦可當場把該人扣留一段合理時間以作出查問。

如果俾人搜要用電話影低搜身警員編號（唔好驚佢睇你電話入面D野 ，佢冇搜查令係冇權睇）
搜完之後如果佢罰你企
你要問可唔可以走，如果佢唔放你就係違犯咗基本法28條
影住成個過程，包括要講自己係咩名同身份證頭幾個數字
同埋對話時要影住在場警察樣貌同編號

第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

仲有有人聽到警員問女仔拎電話(未證實)
希望個女仔可以現身說法
因為警察係冇權問你拎同搜查無關嘅資料
有可能違反警務人員守則

推
請有FACEBOOK人士廣傳

推

被無理搜身要注意事項

SHARE俾你身邊嘅人知
特別係女仔

。

幫推

請廣傳《一群前 #學民思潮 成員給中學生的行動說明書》

【行動指引】
1、今晚風險極高 唔單止係法律風險 人身安全都會有威脅。先衡量自己體能及可承受的程度
2、今晚係有被捕風險，用筆寫低2608 1400係身，被捕就打過去
3、先到港島安全位置集合等待現場消息 唔好直去金鐘
4、去到記得要同識嘅人一齊，最好4-6人成群以便有照應
5、make sure身上無危險野
6、電話熄face touch id，開erase data功能
7、被捕後如有機會就先delete tg whatsapp

【未成年被捕須知】
1、警方會通知學校
2、須由家長保釋
3、未成年人士(16歲以下)必須由家長陪同錄口供。
4、如果犯案者為10至16歲以下的少年或兒童，案件都會交由少年法庭審理。
5、警察會沒收電話同電腦，無得唔俾

【政總目前情況】
1、立法會出咗「黃色警示」，天橋入口將會停止開放
2、立法會正門出入口的內外大門已加上鐵鏈，外門亦設一支金屬支架。
3、公民廣場的政府總部東翼前地亦於6月11日下午6時起關閉，直至另行通知
4、添馬公園連接煲底的通道亦被鐵馬封閉，並有多名警員駐守
5、警察今晚係重兵，有準備橡膠子彈（港台報道），有事一定要走
6、警方於添馬公園及立法會一帶，搜查近乎全部途人的隨身物品。
7、警方作出特別部署，調動5,000警力護衛立法會大樓、政府總部及周邊區域、速龍小隊合共1,000人率先駐防。
警方亦會調派一批便衣探員，在部份區域巡查，若發現人群聚集，將突擊截查，包括搜身。警方亦預留北角和黃大仙警署羈留室，作臨時「囚倉」。

【澄清】
1、學生證係hea唔走警察，緊記要帶身份證

【被捕須知】
1、除了提供自己的名字及住址外，被捕人士有權保持緘默，而保持緘默並不會對被捕人士構成不利。
2、去到警署只可以講「我無野講」，任話對話都有風險
3、可要求先諮詢法律意見才決定是否回答，及要求律師陪同落口供。
4、被捕和落口供通常會在48小時內。
5、由於口供紙將被用作呈堂証供，故此，必須小心閱讀口供紙內容，才簽名作實。
6、被捕人士有權取得口供紙副本和當值值日官聯絡方法。

【法律支援】
如任何人仕不幸需要法律支援，為了更方便及安全地收到大家嘅資訊，可以 Telegram @hksup 或 Whatsapp 56902877 （切勿致電）給予伍展邦律師行，希望大家盡可能 Telegram 為先。此外，可以電話 2608 1400，伍展邦律師行會盡力安排律師及大律師協助，不收費。律師行未必即時覆到，但資料send左過黎就會收到

lm

如市民對警務人員身份或委任證存有懷疑，可立即聯絡就近警署 查詢。

其實無人幫都吹佢唔漲人地十幾個圍你的你去暗角

根據法例，市民若拒絕被警員即場搜身，有權要求到警署搜身，最好有證人帶往警署目擊過程。 GOOGLE搵到，係咪真？

希望無論大家去邊，甚至返工，不了
都想大家連日常生活都黑衫黑褲口罩笠帽加黑鞋
令到平時條街見到全黑既人唔再係特徵反而係大多數

全民 BLACK BLOCK

Pish

警察掂到女仔個胸
大家要小心

push

pish

--------------------------------------------------------

如遇警察，如何保護自已？

事前：
建議留低以下資料比信得過嘅人：
- 中英文全名
- 身份證號碼
- 年齡

行裝：
- 警察有權check bag ，但冇權沒收物品， 亦唔需要解釋用途
- 除非被拘捕 電話不用交出
- 危險性攻擊性物品不要放在身上或背包上（如：萬用刀、火機、鉸剪及𠝹刀）
- 警察的問題除了姓名、 職業 、住邊區之外 其他任何問題都唔答
- 不回答問題不是阻差 ，是個人權利
- 警察有權取看身份證 ，但無權沒收
- 在任何情況下電話不用解鎖、冇權要求開電話或交出密碼

如被拘捕:
- 可以不簽署任何文件
- 有權致電律師和家人（不限次數）

搜身：
-搜身不需除衫，只需除褸
-只有女警可以搜女生身
*若搜身期間受到侵犯或性騷擾（包括言語上），記低時間和搜查者編號告知律師

如果被搜可唔可以拍住片咁？

我都想知有冇呢個權利

你拍住佢佢係冇權叫你停止錄影
因為人權法過往係有案例
被搜身者係可以影住佢
確保佢冇濫權
保護自己

當然佢要你提供身份證你就配合佢
但電話地址就唔好俾

又屈驚摸胸

記住畀佢搜前先要佢出示委任證，以防有人冒警。再想firm d 可以打去就近警署查實警員資料。

搜身個陣係咪一路屌柒佢一路俾佢搜

明早政總外持咒誦唱，以佛法照遍這地，人人都是佛。

唔一定要佛教徒，有心嘅可以一齊參與加持add tg 報名

提防便衣

請問物資站係邊
一陣同朋友拎物資過去

推 各位出黎嘅人有必要保護好自己

Push

頭先鄺俊宇LIVE有影對質
屈?

依個真係要cap低

唔畀你走又唔係拘捕你，叫非法禁錮，可以打999

如果我戴住口罩可唔可以唔除?

全部都係佢嘅人
叫個犯法嘅警員同僚幫你?

如果佢搜到頭盔等物資可否沒收？
被搜嘅持有上述物資又有冇法律責任？

有冇一個步驟可以跟住嚟做？
例如，一開始要做咩 之後再做咩咁？

非法禁錮，本身係刑事罪行，點解唔可以報警要求協助。唔通仲同佢講基本法？

人犬有別

記得清電話memory
影影下無位

最後有合理解釋，否則咁既情況你係敏感地方被人週到有d咁既野，佢有可能會扣留你問長問短

唔係佢地問咩就要答 一定要知自己權利 保持沉默就可

如果不幸被捕 我可唔可以係警署度開電話搵返律師電話出黎

佢搜我身我都可以攞住部電話影住啲犬？

1. 查身分證時，唔使傾計
2. 查袋搜身時，問佢係咪拘捕、點解查、有咩懷疑
3. 唔畀走時，問佢係咪拘捕並要求人身自由
4. 自稱便衣警嘅人可要求佢出示證件、報警員號碼
5. 除非明確被捕，警員或任何人動作令你不滿，可要求佢唔好掂你、停止肢體接觸。要求後仍受肢體接觸，可以用肢體動作保護自己
6. 萬一被補，合埋把口，粒聲唔出

真
但去到警署搜 你預成晚留係警署到朝早

上面巴打講
可以

畀狗逗嚇到我唔識講廣東話呀，講英文得唔得？

總之佢地一旦警戒你（即係同你講“而家唔係事必要你講，但你講既所有野會被記錄低作為針對你既證據“既時候），所有佢問你既問題，你就老虎蟹乜7都唔好答，亦唔好嘗試去解釋任何野。唔好以為你幫佢佢會放你。警戒後講錯野，上到庭往往係最難打

你可以要求睇醫生，飲水，去洗手間，聯絡律師。如果你唔清楚你既權利，可以問佢地，佢地有張紙畀你睇。

保護自己，千萬唔好寸77懶有型，你禮貌d，佢都唔會對你點。

唔需要怕。佢地有可能幾個人埋嚟兇你，問你野，甚至恐嚇話要打7你。怕既，可以縮低抱住頭都ok。

盡量避免任何同警務人員有body contact，因為好可能會被人襲警。

要指定動作呢？